\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
% Title
\begin{flushleft}
	\setlength\tabcolsep{0pt}
	\begin{tabular}{p{0.7\textwidth} p{0.3\textwidth}}
		Prof. Ronny Freier, Ph. D. \vspace{9pt}        & \multicolumn{1}{r}{\multirow{2}{*}{\includegraphics{TH-Wildau-Logo_cmyk}}} \\
		\bfseries\Large Klausurlösungen: Mathematik 2 &
	\end{tabular}
\end{flushleft}
\separator
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Content goes here %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Funktionen mit mehreren Veränderlichen}{
Gegeben sei eine klassische Produktionsfunktion: $ P(A,K) =  10 \cdot A^{0,3}K^{0,8} $,
mit $A =$ Arbeit und $K =$ Kapital und $ A>0,K>9 $. \\
 \renewcommand*{\labelenumi}{\alph{enumi})}
 \begin{enumerate}[leftmargin=1cm]
 	\setlength\itemsep{12pt}
 	\item{
 	      Füllen Sie die folgende Wertetabelle aus: \vspace{6pt} \\
 	      \renewcommand{\arraystretch}{1.5} % Padding top and bottom of tables
 	      \begin{tabular}{ccccc}
 	      	& & \multicolumn{3}{c}{A} \\
 	      	                   & \multicolumn{1}{c|}{}  & 1       & 2       & 4        \\ \cline{2-5}
 	      	\multirow{3}{*}{K} & \multicolumn{1}{c|}{1} & $10$    & $12,31$ & $15,16$  \\
 	      	                   & \multicolumn{1}{c|}{2} & $17,41$ & $21,44$ & $26,39$  \\
 	      	                   & \multicolumn{1}{c|}{4} & $30,31$ & $37,32$ & $45,95 $
 	      \end{tabular}
 	}
 	\item{
 	      Bestimmen Sie die partiellen Ableitungen 1. Ordnung:
 	      \begin{flalign*}
 	      	P^{\prime}_A(A,K) &= 3 \cdot A^{-0,7} \cdot K^{0,8} & \\
 	      	P^{\prime}_B(A,K) &= 8 \cdot A^{0,3} \cdot K^{-0,2} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 	\item{
 	      Bestimmen Sie das Totale Differential für diese Funktion! Gehen Sie jetzt davon
        aus, dass die Firma aktuell Arbeit und Kapital von $A = 5$ und $K = 10$ verwendet.
        Ihre Chefin bitte Sie, über das Totale Differential zu berechnen wie sich die
        Produktion verändert, wenn $A$ um $1$ Einheit erhöht wird und $K$ um $2$ Einheiten
        sinkt. \\
 	      \infobox{
 	      	\textbf{Totales Differenzial:} \\
 	      	Das totale Differenzial \vspace{-12pt}
          $$ \vspace{-12pt} df = df_{x_1} + df_{x_2} + ... + df_{x_n} = f^{\prime}_{x_1}
 	      	\cdot dx_1 + f^{\prime}_{x_2} \cdot dx_2 + ... + f^{\prime}_{x_n} \cdot dx_n $$
 	      	gibt den absoluten Wert an, um wie viele Einheiten sich $ f(x_1,x_2,...,x_n) $
 	      	näherungsweise ändert, wenn gleichzeitig alle Variablen $x_i$  geändert werden,
 	      	und zwar jeweils um das beliebig kleine Differenzial $ dx_i(i=1,2,...,n) $. \\
 	      	\href{https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-642-55175-8}{\faLightbulbO \vspace{1pt} Mathematik für Wirtschaftswissenschaftler, S. 223}
 	      	}{1cm}
 	      \begin{flalign*}
 	      	dP(A,K) &= (3 \cdot A^{-0,7} \cdot K^{0,8}) \cdot dA + (8 \cdot A^{0,3} \cdot K^{-0,2}) \cdot dK & \\
 	      	dP(5,10) &= (3 \cdot 5^{-0,7} \cdot 10^{0,8}) \cdot dA + (8 \cdot 5^{0,3} \cdot 10^{-0,2}) \cdot dK & \\
 	      	dP(5,10) &= 6,14 \cdot dA + 8,18 \cdot dK & \\ % Wie hier Rundung deutlich machen?
 	      	\text{mit } dA &= 1 \text{ und } dK = -2 & \\
 	      	dP(5,10) &= 6,14 \cdot 1 + 8,18 \cdot (-2) \approx -10,22 &
 	      \end{flalign*}
 	}
 \end{enumerate}
}
\section{Partielle Ableitungen}{
 Bilden Sie die partiellen Ableitungen erster und zweiter Ordnung für folgende
 Funktionen: \\
 \infobox{
 	\textbf{Hesse-Matrix:} \\
 	Wie beim Ableiten im zweidimensionalen Raum gibt es auch im mehrdimensionalen Raum Ableitungen zweiter Ordnung.
 	Sammelt man diese partiellen Ableitungen, entsteht eine Matrix, die Hesse-Matrix genannt wird. \\
 	\href{https://studybees.de/mathe/hesse-matrix/}{\faLightbulbO \vspace{1pt} studybees.de}
 	}{0cm}
 \begin{enumerate}[leftmargin=1cm]
 	\setlength{\tabcolsep}{6pt}
 	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
 	\item{
 	      \begin{flalign*}
 	      	\boldsymbol{f(x_1,x_2)} & \boldsymbol{= 4 \cdot x_1 \cdot x^4_2} & \\
 	      	f^{\prime}_{x_1}(x_1,x_2) &= 4 x^4_2 & \\
 	      	f^{\prime}_{x_2}(x_1,x_2) &= 4 \cdot x_1 \cdot 4 \cdot x^3_2 = 16 x_1 x^3_2 & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x_1 x_1}(x_1,x_2) &= 0 & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x_1 x_2}(x_1,x_2) &= 16 x_2^3 & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x_2 x_1}(x_1,x_2) &= 16 x_2^3 & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x_2 x_2}(x_1,x_2) &= 16 \cdot x_1 \cdot 3 \cdot x_2^2 = 48 x_1 x_2^2 & \\
 	      	H &=
 	      	\begin{pmatrix}
 	      		0        & 16 x_2^3     \\
 	      		16 x_2^3 & 48 x_1 x_2^2
 	      	\end{pmatrix} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 	\item{
 	      \begin{flalign*}
 	      	\boldsymbol{f(x,z)} & \boldsymbol{= x^{\frac{1}{2}} \cdot \sqrt{z}} & \\
 	      	f^{\prime}_x(x,z) &= \frac{1}{2} x^{-\frac{1}{2}} \cdot \sqrt{z} & \\
 	      	f^{\prime}_z(x,z) &= x^{\frac{1}{2}} \cdot \frac{1}{2 \sqrt{z}} = x^{\frac{1}{2}} \cdot \frac{1}{2} z^{-\frac{1}{2}} & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x,x}(x,z) &= -\frac{1}{4} x^{-\frac{3}{2}} - \sqrt{z} & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{x,z}(x,z) &= \frac{1}{2} x^{-\frac{1}{2}} \cdot \frac{1}{2 \sqrt{2}} = \frac{1}{4 \sqrt{x} \sqrt{z}} & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{z,x}(x,z) &= \frac{1}{2} x^{-\frac{1}{2}} \cdot \frac{1}{2 \sqrt{2}} = \frac{1}{4 \sqrt{x} \sqrt{z}} & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{z,z}(x,z) &= x^{\frac{1}{2}} \cdot -\frac{1}{4} z^{-\frac{3}{2}} & \\
 	      	H &=
 	      	\begin{pmatrix}
 	      		-\frac{1}{4} x^{-\frac{3}{2}} - \sqrt{z} & \frac{1}{4 \sqrt{x} \sqrt{z}}                       \\
 	      		\frac{1}{4 \sqrt{x} \sqrt{z}}            & x^{\frac{1}{2}} \cdot -\frac{1}{4} z^{-\frac{3}{2}}
 	      	\end{pmatrix} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 	\item{
 	      \begin{flalign*}
 	      	\boldsymbol{f(k,m)} & \boldsymbol{= k^2 \cdot ln(k) \cdot m} & \\
 	      	f^{\prime}_k(k,m) &= (2k \cdot ln(k) + k^2 \cdot \frac{1}{k}) \cdot m & \\
 	      	&= 2k \cdot ln(k) \cdot m + k^2 \cdot \frac{1}{k} \cdot m & \\
 	      	&= 2k \cdot ln(k) \cdot m + km & \\
 	      	f^{\prime}_m(k,m) &= k^2 \cdot ln(k) & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{k,k}(k,m) &= (2 \cdot ln(k) + \frac{2k}{k}) \cdot m + m & \\
 	      	&= (2 \cdot ln(k) + 2) \cdot m + m & \\
 	      	&= 2m \cdot ln(k) + 2m + m & \\
 	      	&= 2m \cdot ln(k) + 3m & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{k,m}(k,m) &= 2k \cdot ln(k) + k & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{m,k}(k,m) &= 2k \cdot ln(k) + \frac{k^2}{k} & \\
 	      	&= 2k \cdot ln(k) + k & \\
 	      	f^{\prime\prime}_{m,m}(k,m) &= 0 & \\
 	      	H &=
 	      	\begin{pmatrix}
 	      		2m \cdot ln(k) + 3m & 2k \cdot ln(k) + k \\
 	      		2k \cdot ln(k) + k  & 0
 	      	\end{pmatrix} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 \end{enumerate}
}
\newpage
\section{Höhenlinien und Schnitte}{
 \renewcommand*{\labelenumi}{\alph{enumi})}
 \begin{enumerate}[leftmargin=1cm]
 	\item{
 	      Gegeben sei Funktion: $ \boldsymbol{y = f(x_1, x_2) = \frac{3x_1}{(x_2+2)}} $.
 	      Bestimmen Sie unter den folgenden drei Graphiken die korrekte Schnittfunktion für $ \boldsymbol{x_2 = 2} $.
 	      Benennen Sie die Gründe für Ihre Entscheidung! \\
        \begin{minipage}{\linewidth}
          \includegraphics[height=5cm]{H2}
          \captionof{figure}{Alle Schnittlinien im $y$--$x_1$ Diagramm.}
        \end{minipage} \\
        \leavevmode \\
 	      \infobox{
 	      	\textbf{Schnitte:} \\
 	      	Wie verändert sich die Funktion (in Abhängigkeit von $x_1$) wenn $x_2$ auf einen Wert $g$ festgelegt ist? \vspace{6pt} \\
 	      	\includegraphics[height=5cm]{Schnitt} \\
 	      	\small{3D Plot der Funktion $ f(x_1,x_2) = \frac{3x_1}{(x_2 + 2)} $}
 	      	}{1cm}
 	      \begin{flalign*}
 	      	& f(x_1,x_2) = \frac{3x_1}{(x_2 + 2)} & \\
 	      	& \text{mit } x_2 = 2 & \\
 	      	& y = f(x_1,2) = \frac{3x_1}{(2 + 2)} = \frac{3x_1}{4} = \frac{3}{4} x_1 & \\
 	      	& \text{Normalform einer linearen Funktion: } y = mx + n & \\
 	      	& \text{Mit } m > 0 \text{ und } n = 0 \text{ ist die Schnittfunktion } y = \frac{3}{4} x_1 \text{ eine linear steigende Funktion} & \\
 	      	& \text{Der korrekte Graph ist somit Alternative C.} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 	\newpage
 	\item{
 	      Gegeben sei Funktion: $ \boldsymbol{y = f(x_1, x_2) = \frac{1}{10} x_1^2 x_2} $.
 	      Bestimmen Sie unter den folgenden drei Graphiken die korrekte Höhenline für $ \boldsymbol{y = 1} $.
 	      Benennen Sie die Gründe für Ihre Entscheidung! \\
        \begin{minipage}{\linewidth}
          \includegraphics[height=5cm]{H1}
          \captionof{figure}{Alle Höhenlinien im $x_2$--$x_1$ Diagramm.}
        \end{minipage} \\
        \leavevmode \\
 	      \infobox{
 	      	\textbf{Höhenlinien:} \\
 	      	Für welche Werte von $x_1$ und $x_2$ bekommen wir den gleichen Funktionswert $c$? \vspace{6pt} \\
 	      	\includegraphics[height=5cm]{Hoehenlinie} \\
 	      	\small{3D Plot der Funktion $ y = f(x_1, x_2) = \frac{1}{10} x_1^2 x_2 $}
 	      	}{1cm}
 	      \begin{flalign*}
 	      	& y = f(x_1,x_2) = \frac{1}{10} x_1^2 x_2 & \\
 	      	& \text{mit } y = 1 & \\
 	      	& 1 = \frac{1}{10} x_1^2 x_2 \quad | \cdot 10 & \\
 	      	& 10 = x_1^2 x_2 \quad | : x_1^2 \rightarrow x_1 \text{ in Abhängigkeit zu } x_2 & \\
 	      	& x_2 = \frac{10}{x_1^2} & \\
 	      	& \text{Division durch $0$ ist nicht erklärt } \rightarrow x_1 \neq 0 \text{, Polstelle bei } x_1 = 0 & \\
 	      	& \text{Wenn } x_1 \in \mathbb{R} \cap x_1 \neq 0 \text{, dann } x_1^2 > 0 \text{ und } y = \frac{10}{x_1^1} > 0 & \\
 	      	& \text{Der korrekte Graph ist somit Alternative B.} &
 	      \end{flalign*}
 	}
 \end{enumerate}
}
\newpage
\section{Matrizen}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen: \\
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    -1 & 2 & 1 \\
    1 & 0 & 0 \\
    2 & -1 & -2
  \end{pmatrix} \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    0 \\
    1 \\
    -2
  \end{pmatrix} \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    1 & 2 & -1 \\
    -1 & -2 & 0
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    2 & 1 \\
    0 & 1
  \end{pmatrix} \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    2 & -1 & 1 \\
    0 & 1 & 3 \\
    0 & 4 & -2
  \end{pmatrix} \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    1 & -1
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
 \renewcommand*{\labelenumi}{\alph{enumi})}
 \begin{enumerate}[leftmargin=1cm]
 	\item{
 	      Bestimmen Sie die Dimensionen der oben genannten Matrizen! \\
 	      \infobox{
 	      	\textbf{Merke:} \\
 	      	Eine Matrix mit $m$ Zeilen und $n$ Spalten nennen wir $m \times n$ Matrix!
 	      	}{1cm}
 	      \begin{flalign*}
 	      	& A: 3 \times 3 \quad
 	      	B: 3 \times 1 \quad
 	      	C: 2 \times 3 \quad
 	      	D: 2 \times 2 \quad
 	      	E: 3 \times 3 \quad
 	      	F: 1 \times 2 &
 	      \end{flalign*}
 	}
 	\item{
 	      Berechnen Sie, wenn möglich!
 	      \begin{enumerate}[b1)]
 	      	\item{
            $ \boldsymbol{A + E} $
 	      	  \begin{flalign*}
 	      	   	& A + E =
 	      	   	\begin{pmatrix}
 	      	  		1 & 1 & 2  \\
 	      	   		1 & 1 & 3  \\
 	      	   		2 & 3 & -4
 	      	   	\end{pmatrix} &
 	      	   \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
            $ \boldsymbol{E^T} $
 	      	   \begin{flalign*}
 	      	 	    & E^T =
 	      	      \begin{pmatrix}
 	      	         2  & 0 & 0  \\
 	      	        -1 & 1 & 4  \\
 	      	         1  & 3 & -2
 	      	      	\end{pmatrix} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{2 \cdot C} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& 2 \cdot C =
 	      	      	\begin{pmatrix}
 	      	      		2  & 4  & -2 \\
 	      	      		-2 & -4 & 0
 	      	      	\end{pmatrix} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{C - D} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& \text{nicht lösbar} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{A \cdot B} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& A \cdot B =
 	      	      	\begin{pmatrix}
 	      	      		0  \\
 	      	      		0  \\
 	      	      		-5
 	      	      	\end{pmatrix} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{C \cdot D^T} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& \text{nicht lösbar} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{B^T \cdot A^T} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& B^T \cdot A^T =
 	      	      	\begin{pmatrix}
 	      	      		0 & 0 & 3
 	      	      	\end{pmatrix} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      	\item{
                $ \boldsymbol{D \cdot C \cdot F^T} $
 	      	      \begin{flalign*}
 	      	      	& \text{nicht lösbar} &
 	      	      \end{flalign*}
 	      	}
 	      \end{enumerate}
 	}
 \end{enumerate}
}
\section{Determinanten}{
 Berechnen Sie für alle vorgegebenen Matrizen aus Aufgabe 4 (wenn möglich) die Determinanten! \\
 \infobox{
 	\textbf{Determinanten:} \\
 	Eine Determinante ist eine Funktion, die einer quadratischen Matrix eine Zahl zuordnet.
 	Mithilfe dieser Zahl kann man erkennen, ob ein lineares Gleichungssystem eindeutig lösbar ist.
 	Darüber hinaus kann die Lösung des Systems mit der Determinanten ermittelt werden.
 	Zwischen einer Matrix $A$ und deren Determinante $|A|$ besteht also eine eindeutige Beziehung.
 	Ist die Matrix von der Dimension $n \times n$, so hat die zugehörige Determinante die Ordnung $n$. \\
 	\href{https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-642-55175-8}{\faLightbulbO \vspace{1pt} Mathematik für Wirtschaftswissenschaftler, S. 272ff.}
 	}{0cm}
 \begin{enumerate}[A)]
 	\item{
 	      $|A| = 3$
 	}
 	\item{
 	      nicht möglich
 	}
 	\item{
 	      nicht möglich
 	}
 	\item{
 	      $|D| = 0$
 	}
 	\item{
 	      $|E| = -28$
 	}
 	\item{
 	      nicht möglich
 	}
 \end{enumerate}
}
\section{Gleichungssysteme}{
 Gegeben sind folgende 3 Lösungsvektoren.
 \begin{flalign*}
   a =
   \begin{pmatrix}
     2 \\
     1
   \end{pmatrix} \qquad
   b =
   \begin{pmatrix}
     1,75 \\
     3,5
   \end{pmatrix} \qquad
   c =
   \begin{pmatrix}
     -3 \\
     3,5
   \end{pmatrix}
 \end{flalign*}
 Bestimmen Sie, welcher Lösungsvektor zu welchem der folgenden Gleichungssyteme gehören! Notieren Sie kurz ihre Berechnung. \\
 \infobox{
 	\textbf{Lösungsansatz:} \\
 	Gleichungssysteme lösen z. B. durch Additionsverfahren, Einsetzungsverfahren, Gleichsetzungsverfahren oder Gauß'sches Pivotverfahren. \\
 	\href{https://www.mathebibel.de/lineare-gleichungssysteme-loesen}{\faLightbulbO \vspace{1pt} mathebibel.de}
 	}{0cm}
 	\setlength{\tabcolsep}{6pt}
 	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{enumerate}[a)]
 	\item{
   \begin{flalign*}
       \boldsymbol{2x_1 + x_2 = -2,5} \\
       \boldsymbol{1x_1 - x_2 = -6,5}
   \end{flalign*}
   \leavevmode \\
 	      $$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	      $2$ & $1$ & $-2,5$ & $|:2$ \\
 	      $1$ & $-1$ & $-6,5$ & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $0,5$ & $-\frac{5}{4}$ & \multirow{2}{*}{$\Big\downarrow -$} \\
 	$1$ & $-1$ & $-6,5$ & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $0,5$ & $-\frac{5}{4}$ & \\
 	$0$ & $-1,5$ & $-\frac{21}{4}$ & $| :(-1,5)$ \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rrr}
 	$1$ & $0,5$ & $-\frac{5}{4}$ & & \multirow{2}{*}{$\Big\uparrow -$} \\
 	$0$ & $1$ & $\frac{7}{2}$ & $| :2$ \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $0$ & \multirow{2}{*}{
 		$\begin{pmatrix}
 			-3  \\
 			3,5
 		\end{pmatrix}$
 		} & \multirow{2}{*}{$= C$} \\
 	$0$ & $1$ & & \\
 	\end{tabular} $$
  \begin{mdframed}[innertopmargin=0pt,frametitle={Probe}]
    \begin{flalign*}
      2 \cdot (-3) + 3,5 = -2,5 \quad \text{w.A.} \\
      1 \cdot (-3) - 3,5 = -6,5 \quad \text{w.A.}
    \end{flalign*}
  \end{mdframed}
 	}
 	\item{
  \begin{flalign*}
      \boldsymbol{1z_1 - 2z_2 = 0} \\
      \boldsymbol{7z_2 = 7}
  \end{flalign*}
  \leavevmode \\
 	      $$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	      $1$ & $-2$ & $0$ & \\
 	      $0$ & $7$ & $7$ & $| :7$ \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rrr}
 	$1$ & $-2$ & $0$ & & \multirow{2}{*}{$\Big\uparrow +$} \\
 	$0$ & $1$ & $1$ & $| \cdot 2$ & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $0$ & \multirow{2}{*}{
 		$\begin{pmatrix}
 			2 \\
 			1
 		\end{pmatrix}$
 		} & \multirow{2}{*}{$= A$} \\
 	$0$ & $1$ & & \\
 	\end{tabular} $$
  \begin{mdframed}[innertopmargin=0pt,frametitle={Probe}]
    \begin{flalign*}
      1 \cdot 2 - 2 \cdot 1 = 0 \quad \text{w.A.} \\
      7 \cdot 1 = 7 \quad \text{w.A.}
    \end{flalign*}
  \end{mdframed}
 	}
 	\item{
  \begin{flalign*}
      \boldsymbol{-2r_1 + r_2 = 0} \\
      \boldsymbol{2r_1 + 1r_2 = 7}
  \end{flalign*}
  \leavevmode \\
 	      $$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	      $-2$ & $1$ & $0$ & $| :(-2)$ \\
 	      $2$ & $1$ & $7$ & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rrr}
 	$1$ & $-\frac{1}{2}$ & $0$ & $| \cdot 2$ & \multirow{2}{*}{$\Big\downarrow -$} \\
 	$2$ & $1$ & $7$ & & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $-\frac{1}{2}$ & $0$ & \\
 	$0$ & $2$ & $7$ & $| :2$ \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rrr}
 	$1$ & $-\frac{1}{2}$ & $0$ & & \multirow{2}{*}{$\Big\uparrow +$}\\
 	$0$ & $1$ & $3,5$ & $| :2$ & \\
 	\end{tabular} $$
 	$$\big\Downarrow$$
 	$$ \begin{tabular}{rr|rr}
 	$1$ & $0$ & \multirow{2}{*}{
 		$\begin{pmatrix}
 			\frac{7}{4} \\
 			3,5
 		\end{pmatrix}$
 		} & \multirow{2}{*}{$= B$} \\
 	$0$ & $1$ & & \\
 	\end{tabular} $$
  \newpage
  \begin{mdframed}[innertopmargin=0pt,frametitle={Probe}]
    \begin{flalign*}
      -2 \cdot \frac{7}{4} + 3,5 = 0 \quad \text{w.A.} \\
      2 \cdot \frac{7}{4} + 1 \cdot 3,5= 7 \quad \text{w.A.}
    \end{flalign*}
  \end{mdframed}
 	}
 \end{enumerate}
}
\section{Gauß-Algorithmus}{
 Lösen Sie folgendes $(3 \times 3)$-Gleichungssystem über den Gauß-Algorithmus.
 \begin{flalign*}
   \boldsymbol{x_1 + x_2 = 1} \\
   \boldsymbol{2x_1 + x_3 = 2} \\
   \boldsymbol{x_2 - x_3 = 2}
 \end{flalign*}
 \leavevmode \\
 \setlength{\tabcolsep}{6pt}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
 $$ \begin{tabular}{rrr|rrr}
 $1$ & $1$ & $0$ & $1$ & $| \cdot 2$ & \multirow{2}{*}{$\Big\downarrow -$} \\
 $2$ & $0$ & $1$ & $2$ & & \\
 $0$ & $1$ & $-1$ & $2$ & &
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rr}
 $1$ & $1$ & $0$ & $1$ & \\
 $0$ & $-2$ & $1$ & $0$ & $| :(-2)$ \\
 $0$ & $1$ & $-1$ & $2$ &
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rrr}
 $1$ & $1$ & $0$ & $1$ & \multirow{2}{*}{$\Big\uparrow -$} & \\
 $0$ & $1$ & $-0,5$ & $0$ & & \multirow{2}{*}{$\Big\downarrow -$} \\
 $0$ & $1$ & $-1$ & $2$ & &
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rr}
 $1$ & $0$ & $0,5$ & $1$ & \\
 $0$ & $1$ & $-0,5$ & $0$ & \\
 $0$ & $0$ & $-0,5$ & $2$ & $| :(-0,5)$
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rrr}
 $1$ & $0$ & $0,5$ & $1$ & & \\
 $0$ & $1$ & $-0,5$ & $0$ & & \multirow{2}{*}{$\Big\uparrow +$} \\
 $0$ & $0$ & $1$ & $-4$ & $| \cdot 0,5$ &
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rrr}
 $1$ & $0$ & $0,5$ & $1$ & & \multirow{3}{*}{$\Bigg\uparrow -$} \\
 $0$ & $1$ & $0$ & $-2$ & & \\
 $0$ & $0$ & $1$ & $-4$ & $| \cdot 0,5$ &
 \end{tabular} $$
 $$\big\Downarrow$$
 $$ \begin{tabular}{rrr|rr}
 $1$ & $0$ & $0$ & \multirow{3}{*}{
 	$\begin{pmatrix}
 		3  \\
 		-2 \\
 		-4
 	\end{pmatrix}$
 	} \\
 $0$ & $1$ & $0$ & \\
 $0$ & $0$ & $1$ &
 \end{tabular} $$
 \begin{mdframed}[innertopmargin=0pt,frametitle={Probe}]
   \begin{flalign*}
     3 + (-2) = 1 \quad \text{w.A.} \\
     2 \cdot 3 + (-4) = 2 \quad \text{w.A.} \\
     -2  - (-4) = 2 \quad \text{w.A.}
   \end{flalign*}
 \end{mdframed}
}
\end{document}
